北方四島爭端 俄宣布島上已建新軍營

俄國國防部聲明指出，莫斯科當局計劃將把軍隊移往南千島群島其中2個島嶼上的4個營區。南千島群島即是日本所說的北方四島。（

（中央社莫斯科17日綜合外電報導）俄羅斯政府今天指出，他們已在靠近日本的爭議性北方四島上建造新軍營，並會為裝甲車輛興建更多設施。日本曾敦促俄國減少當地的軍事活動，如今這項舉動可能激怒東京當局。

路透社報導，俄國國防部聲明指出，莫斯科當局計劃下週把軍隊移往南千島群島（Southern Kurils）其中2個島嶼上的4個營區。

南千島群島即是日本所說的北方四島（Northern Territories），包括擇捉島、國後島、色丹島、齒舞群島4個島嶼。

克里姆林宮近日指出，日本首相安倍晉三可能會在明年1月21日訪問俄國，就在兩國試圖努力化解北方四島領土爭議之際，卻傳出俄國在北方四島建造新軍營的消息。

日本政府沒有立即發表回應。東京當局今年7月指出，他們曾要求俄國減少在北方四島的軍事活動，但莫斯科當局忽視這項請求。

蘇俄軍隊在第二次世界大戰即將結束時占領北方四島，如今莫斯科和東京當局都宣稱擁有這4島主權。

雙方外交官都談過恢復1956年「日蘇共同宣言」的可能性，當年這份宣言明訂，只要兩國簽署和平條約，蘇俄將歸還齒舞群島及色丹島給日本。

俄國總統蒲亭（Vladimir Putin）曾與安倍晉三舉行多次當面會談，試圖在這件事取得進展。（譯者：陳彥鈞/核稿：張曉雯）1071218

好似玩AOC起個兵營係人地門口咁

得閒又揾d野搞下

又話日俄友好

幾特別 呢個地方 日文同俄語都係通用語